我真羡慕「八十後」!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

我真羨慕「八十後」，世界在他們面前打開了那麼大的門窗，電視、電腦、書本……讓他們看到那麼精采的世界，那個角落、那門類的精采，只要你的心有嚮往，都可以展現在面前；

我真羨慕「八十後」，看足球嘛，可以看到世界最頂級的比賽，而我少年時最多只能到掃稈埔大球場後面爬到山坡上看到「南巴大戰」；

我真羨慕「八十後」，一出門，交通四通八達，荃灣、元朗不比筲箕灣、官塘遠多少，而我少年時去荃灣三疊潭旅行，要背着野餐的飯鍋等等沿着青山公路走近兩個小時，也不是沒有巴士可坐，只為省錢；

我真羨慕「八十後」，可以享受九年免費教育；能讀上大學，家裡經濟有困難的話，政府有那麼多補助、貨款；而我那時，每月到了交學費的時候(中學時一個要月要三四十元)，向父親拿錢總覺難受，到讀預科要一百元一個月，知道父親無法負擔，就主動綴學了；

我真羨慕「八十後」，學習、升學可以有那麼多選擇，即使「讀書不成」，只要你肯發掘自己的潛能，也有不同就業途徑進修，如認識的一位「八十後」，憑着對笛子的鑽研而周遊神州、世界；

我真羨慕「八十後」，五花八門的電腦軟件節省了他們多少煩瑣的工夫，不必寫個美術字都要一筆一劃細心描繪，更不必說更大的繪圖了；

我真羨慕「八十後」，在中小學就可以享受各種課餘興趣的培訓，學校唯恐你不夠滿足，學音樂怕買不起樂器?借給你；

我真羨慕「八十後」，假若肯學習，會有正規訓練的門路，有師傅循序漸進的教導，不必自己摸索，而我少年時玩音樂連樂譜都找不到，要靠自己默寫記譜；

我真羨慕「八十後」，在長知識、求知欲最強的青年時代，趕上資訊科技突飛猛進，成為在電腦面前成長的第一代，最新穎的電子發明都可以輕易駕馭──不必看說明書，而我拿着厚厚的說明書苦苦摸索也始終掌握不全；

我真羨慕「八十後」，在最能夠發揮創意的年齡段，可以那麼輕鬆的向全世界的先進範例借鑑，讓自己走到時代的最前沿；

我真羨慕「八十後」，走向世界多麼簡單──只要你肯努力；我認識不同的「八十後」，在香港讀大學的，分別能到英國、荷蘭、中國交流，在美國的則到上海、韓國交流，還有那位周遊列國演出的「八十後」；

我真羨慕「八十後」，在他們長身體的時候，食物不虞匱乏，基本上要吃什麼有什麼，而我們在那個年齡段只不過可以解決溫飽，記憶中最大的奢侈是「車厘哥夫」的一個雜扒──如今「大快活」可以吃到的貨式；

我真羨慕「八十後」，他們大部分可以住得安穩舒適，住公屋的也可以嘆冷氣，而我青少年時代住得最長的一段時間，是在洗衣店燠熱的工場裡；在不安穩的那段日子裡，年年搬家；

我真羨慕「八十後」，要自己煮食真方便，電飯煲、雪櫃、微波爐……是廚房的基本設備，而我少年時要自己煮飯吃，是在租住的房間裡燒火水爐；雪櫃當然沒有，有一次，一個蓋在搪瓷碗裡的鹹魚頭漚出了蟲，在我腦海中留下至今最恐怖的畫面；

我真羨慕「八十後」，新衣仿佛穿不完，要隨潮流不斷更新，而我打工了還習慣修改別人的舊衣穿着；讀中學時有一次到老師家裡開聖誕「派對」，是穿着校服去的；

……

對一個人的成長，「八十後」有太多他們父輩難以想像的有利條件。若有這樣的成長條件，我該有更大的發展空間吧?

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

push by p

我真羨慕「三十後」
以往每日要提心吊膽被恐龍踩到
三十後卻有房屋住 也不用擔心